荃葵青10萬人冒雨抗警暴

荃葵青10萬人冒雨抗警暴

天文台昨掛起一號風球及發出黃色暴雨警告，仍有數以萬計市民撐傘參與遊行。陳海威攝

【和勇一家】

【本報訊】香港人反送中決心沒有因風雨動搖，昨冒着一號風球及黃色暴雨警告下參與荃葵青遊行，立法會議員尹兆堅估計有10萬計的巿民撐傘抵達起點葵涌運動場集合。有家庭主婦被年輕人感動，踏出30年來上街第一步；亦有穿着全副裝備的IT男表示，「呢一刻唔再出嚟保護自己，好快就唔會再有人保護我哋」。在風雨飄搖之中，「五大訴求 缺一不可」的口號仍響徹整個遊行隊伍。記者：謝頌昕 李詠希

相關新聞：疑有警跌槍 被迫再前進擎槍

昨日遊行下午2時50分起步，比原定時間提早了10分鐘，由葵涌運動場經興盛路、葵福路、德士古道行人天橋、楊屋道、馬頭壩道、永順街，再進入終點荃灣公園。早於出發前，有坐輪椅人士在起點運動場向參與者派發口罩，市民紛紛穿上雨衣及撐傘集合，運動場看台的座位全部坐滿，不少參加者站着等候出發。

荃葵青遊行隊伍中，有人用LED顯示「黑警還眼」標語。

主婦30年後再上街

48歲家庭主婦陳女士昨獨自參與遊行，她說自1989年六四參與過遊行後，30年來都無參加過其他遊行集會，但近月反送中風波，「見到啲小朋友、年輕人為爭取民主、香港未來做咗好多嘢，點解我哋呢輩唔去保護年輕人？係年輕人感動咗我，好希望幫呢班年輕人」。8.11有少女疑遭警方的布袋彈射爆眼，更促使陳女士踏出30年來的第一步，「好心痛，警察太暴力」。她斥警方武力不斷升級，即使已制服示威者仍不停打人，更批評警方處理7.21白衫人毆打巿民和示威者的手法有天淵之別。她續稱，政府近年一直壓迫小市民，「如果自己唔再爭取，50年後可能已經冇晒自由」。

相關新聞：藍衣人鐵通恐襲 警察放生

從事資訊科技的王先生全副武裝上陣，「冇話前唔前線、勇唔勇武嘅，係想保護返後面啲人」。他說上前線也擔心被捕，在警方不停濫捕濫告之下，更有機會面對暴動罪罪名，「未必告得入，相信法庭仲有公義」。他批評警方不停製造白色恐怖，「要話畀佢哋聽我哋唔會怕」。

遊行隊伍沿途高叫「五大訴求 缺一不可」、「光復香港 時代革命」、「香港人加油」等口號，仍有大批市民從葵興站方向步行至起點參加遊行。至下午約3時半，隊頭抵達終點荃灣公園，大會下午5時55分宣佈遊行結束。

上一則
上一則
12歲男童被捕 警拒社工協助

下一則
下一則
失明肢障前警員堅持遊行

疑有警跌槍 被迫再前進擎槍
藍衣人鐵通恐襲 警察放生
水炮車首出動 震懾示威者
前線：恐懼但跟大隊撐落去
12歲男童被捕 警拒社工協助
失明肢障前警員堅持遊行
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧
深水埗防暴兩突襲 拘逾10人
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰
港鐵再封三站 警粗野清場
乘客阻落閘斥非法禁錮
政黨轟「黨鐵」配合打壓
警親屬轟林鄭挑香港內訌
準教師7.1抗爭 與當差兄冷戰
勝和「懵良」14K「肥林」涉暴動今提堂
張炳良籲特首放下身段撤法
擅放警入麗晶 管業處認衰
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬
智慧燈柱供應商與內地割席
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威
後日圍國泰 員工：炒都唔怕
帶學童過關 教師恐遭扣押
姚思榮料酒店入住率跌至20%
腳踢荃灣街坊 六左輪指記者警開真槍退示威者